<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Exportação &#8211; Siscomex</title>
	<atom:link href="http://www.siscomex.gov.br/exportacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.siscomex.gov.br</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Apr 2022 13:03:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.5</generator>
	<item>
		<title>Exportação n° 005/2022</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-005-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 13:03:53 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=20512</guid>

					<description><![CDATA[Comunicamos que os tratamentos administrativos aplicados às exportações foram atualizados em 1º de abril de 2022 para que reflitam as alterações dispostas na Resolução Gecex nº 272/2021. Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Comunicamos que os tratamentos administrativos aplicados às exportações foram atualizados em 1º de abril de 2022 para que reflitam as alterações dispostas na <a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-gecex-n-272-de-19-de-novembro-de-2021-362755288" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Resolução Gecex nº 272/2021</a>.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 004/2022</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-004-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:37:12 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=20492</guid>

					<description><![CDATA[Informamos que, a partir de 1º de abril de 2022, as exportações de produtos classificados na NCM 97050000 estarão dispensadas da emissão do documento “Permissão para Exportação de Fósseis &#8211; DNPM/ANM” (TA E0101, modelo E00026) no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, exigido até então para [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Informamos que, a partir de 1º de abril de 2022, as exportações de produtos classificados na NCM 97050000 estarão dispensadas da emissão do documento “Permissão para Exportação de Fósseis &#8211; DNPM/ANM” (TA E0101, modelo E00026) no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, exigido até então para anuência da Agência Nacional de Mineração (ANM).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 003/2022</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-003-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 18:45:29 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=20414</guid>

					<description><![CDATA[Nos termos da Resolução Gecex nº 272/2021, a partir de 1º/04/22, começará a produzir efeitos a nova tabela da Nomenclatura Comum do Mercosul – NCM, com extinção de alguns códigos da NCM e criação de novos. Alertamos para as regras de funcionamento dos módulos do Siscomex quando há alteração de código NCM vigente, e esclarecemos que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Nos termos da <a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-gecex-n-272-de-19-de-novembro-de-2021-362755288" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Resolução Gecex nº 272/2021</a>, a partir de <strong>1º/04/22</strong>, começará a produzir efeitos a nova tabela da Nomenclatura Comum do Mercosul – NCM, com extinção de alguns códigos da NCM e criação de novos. Alertamos para as regras de funcionamento dos módulos do Siscomex quando há alteração de código NCM vigente, e esclarecemos que o Portal Único Siscomex e o Siscomex Importação não mais permitirão o registro de documentos com os códigos extintos a partir do dia 1º/04/2022. Sendo assim, relacionamos abaixo algumas orientações a serem observadas pelos operadores de comércio exterior em casos de extinção de código NCM.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">1. Operações de Exportação – Portal Único Siscomex</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">1.1) Registro de DU-E e emissão de NF-e</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">O exportador deverá observar que todas as notas fiscais de exportação emitidas até o dia 31/03/2022 com os códigos extintos deverão ter o registro de sua DU-E correspondente até esse mesmo dia, ou não poderão mais ser utilizadas no Portal Siscomex.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Da mesma forma, todas as notas de remessa com fim específico de exportação, para formação de lote, por conta e ordem de terceiro, para depósito fechado ou armazém geral e qualquer outra nota relacionada a operações de comércio exterior que for emitida utilizando-se os códigos NCM a serem extintos deverão ser utilizadas até o mesmo dia 31/03/2022, ou não mais poderão ser recepcionadas no módulo CCT do Portal Siscomex. Caso essas notas sejam recepcionadas no módulo CCT, mas não totalmente exportadas ou referenciadas em DU-E até o dia 31/03/2022, o seu emitente deverá retornar a quantidade ainda não exportada, por meio da funcionalidade de “retorno ao mercado interno”, e emitir nova nota fiscal com essa mesma quantidade, mas com o novo código NCM. A nova nota, com a quantidade retornada, deverá ser recepcionada pelo depositário respectivo.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">1.2) Operações com LPCO</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Nos casos em que a operação exigir a apresentação de documento emitido no módulo LPCO, o exportador deverá verificar, para DU-E registradas a partir de 1º/04/2022, as seguintes orientações:</span></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 40px;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">1.2.1) Quando se tratar de documento emitido no módulo LPCO válido para mais de uma operação e cujo saldo tenha sido utilizado parcialmente até 31/03/2022, o exportador deverá solicitar a retificação do documento, ajustando o saldo já consumido dos itens extintos e incluindo novo item para a nova NCM com o saldo não utilizado; e</span></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 40px;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">1.2.2) Para os documentos emitidos no módulo LPCO amparando uma única operação e que não tenham sido utilizados até 31/03/2022, o exportador poderá solicitar a retificação do documento para a alteração da NCM ou requerer a emissão de novo documento no LPCO, cancelando o anterior.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Esclarecemos que a solicitação de retificação de documentos emitidos no módulo LPCO não poderá ser realizada em modelos não retificáveis. Além disso, quando se tratar de documento expedido de ofício pelos órgãos anuentes no referido módulo, o exportador deverá contatar o respectivo órgão para que este promova as alterações pertinentes.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Para saber se o modelo de documento solicitado por meio do módulo LPCO permite ou não a sua retificação, bem como se o documento é emitido de ofício pelos órgãos anuentes e se é válido para mais de uma operação, o exportador poderá verificar a aba “Informações Gerais” no módulo LPCO ou consultar as informações constantes da planilha de “Tratamentos Administrativos, Modelos de LPCO e Atributos na Exportação”, <a href="http://siscomex.gov.br/informacoes/tratamento-administrativo-de-exportacao/">disponível no site Siscomex</a>.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Cumpre salientar que, em qualquer caso, a solicitação de retificação ou emissão de novo documento no módulo LPCO estará sujeita a nova análise pelo respectivo órgão anuente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">2. Operações de Importação – Siscomex Importação</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">2.1) Registro de LI e DI</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Nos casos de pedidos de licença de importação (LI) deferidos até 31/03/2022 e não vinculados à declaração de importação (DI) até essa data, envolvendo NCM alteradas, O importador poderá registrar um pedido de LI substitutiva para alterar o código de NCM utilizado.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Cumpre salientar que o pedido de LI substitutiva estará sujeito a nova análise pelo respectivo órgão anuente.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">2.2) Certificado de Origem Mercosul</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Deve-se seguir as orientações contidas no artigo 1º, da <a href="https://normas.mercosur.int/simfiles/normativas/87578_DIR_142-2021_PT_Regime%20Origem%20MERCOSUL.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Diretiva Mercosul nº 142/2021</a>, qual seja, informar no campo 9 a NCM 2017 e no campo Observações a respectiva NCM 2022</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">2.3) Demais certificados e conhecimentos de carga emitidos até 31/03/2021</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Será admitida a NCM 2017, mas o importador deverá informar a nova NCM na DI, com as devidas observações no campo “informações complementares”, fazendo referência a esta Notícia.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">2.4) CE com NCM divergentes que não permitam a inclusão da DI</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Será necessário solicitar sua retificação para a nova NCM no Siscomex Carga.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">3. Operações de Importação – Portal Único Siscomex</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">3.1) Registro de DUIMP</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Aplica-se, no que couber, o referido nos itens 2.2 a 2.4 desta Notícia.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">3.2) Operações com LPCO</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Para as operações passíveis de serem realizadas via DUIMP aplicam-se, no que couber, as observações do item 1.2 desta Notícia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">4. Regimes Aduaneiros Especiais</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">4.1) Drawback</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Os beneficiários de ato concessório (AC) de <strong>Drawback Suspensão</strong> que tenham itens de importação, exportação ou compra no mercado interno classificados em códigos de NCM extintos não deverão excluir esses itens de seu ato concessório. Contudo, será necessário corrigir as informações constantes nos atos até a data de seu vencimento, uma vez que o sistema somente reconhece as importações / aquisições no mercado interno / exportações com itens idênticos.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Assim, a empresa deverá alterar as quantidades e valores para os quais já houve importação / aquisição no mercado interno / exportação mantendo a NCM anterior e incluir novo item com a NCM nova com o saldo não importado / adquirido no mercado interno / exportado.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Nos casos de <strong>Drawback Isenção</strong>, o sistema permite ao beneficiário informar novo código de NCM no item de reposição. Assim, o beneficiário que teve um insumo (DI ou nota fiscal) amparado por NCM não mais vigente deve proceder conforme instruções contidas no <a href="http://siscomex.gov.br/informacoes/manuais/">Manual Drawback Isenção 1ª Edição</a>.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Salientamos que os pedidos de alteração de ato concessório estarão sujeitos a nova análise da SUEXT.</span></p>
<p><span style="font-size: 16px; font-family: Raleway;">4.2) Outros Regimes Aduaneiros Especiais</span></p>
<p><span style="font-size: 16px; font-family: Raleway;">Os beneficiários de outros regimes aduaneiros especiais que tenham itens de importação, exportação ou compra no mercado interno classificados em códigos de NCM extintos, em regimes vigentes, deverão: a. registrar o fato no campo &#8220;informações complementares&#8221; da declaração de concessão no regime, indicando a nova NCM com base na Resolução Gecex nº 272/2021.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Administração Aduaneira / Coordenação-Geral de Administração Aduaneira (Coana) – RFB</span><br />
<span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">e</span><br />
<span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior (Suext) – Secex</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 002/2022</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-002-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:05:43 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=20346</guid>

					<description><![CDATA[Informamos que, a partir de 24/02/2022, as exportações dos produtos abaixo passarão a requerer a “Licença de Produtos da Faixa Vermelha” (TA E0083, Modelo E00013), a ser solicitada no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, para anuência pela Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados do Exército [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Informamos que, a partir de 24/02/2022, as exportações dos produtos abaixo passarão a requerer a “Licença de Produtos da Faixa Vermelha” (TA E0083, Modelo E00013), a ser solicitada no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, para anuência pela Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados do Exército (DFPC). O LPCO será requerido desde que se trate de:</span><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> </span></p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">NCM 3814.00.90: metildietanolamina (ATT_734, valor 04)</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">NCM 3824.99.89: trietanolamina (tri(2-hidroxietil) amina) (ATT_744, valor 04)</span></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> </span><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 001/2022</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-001-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 22:01:14 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=19766</guid>

					<description><![CDATA[A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que, a partir de 25/01/2022, conforme Portaria IBAMA nº 8, de 03/01/2022, as Licenças de Exportação de “Espécimes, produtos e subprodutos da flora silvestre brasileira e exótica dos anexos da Cites” (modelo E00084) e “Espécimes, produtos e subprodutos da fauna silvestre brasileira e exótica, Cites ou não Cites” [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que, a partir de 25/01/2022, conforme <a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-n-8-de-3-de-janeiro-de-2022-372214840" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Portaria IBAMA nº 8, de 03/01/2022</a>, as Licenças de Exportação de “Espécimes, produtos e subprodutos da flora silvestre brasileira e exótica dos anexos da Cites” (modelo E00084) e “Espécimes, produtos e subprodutos da fauna silvestre brasileira e exótica, Cites ou não Cites” (modelo E00085), a serem solicitadas no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, sujeitas à anuência pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA), serão alteradas conforme abaixo:</span></p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">A Licença de Exportação de “Espécimes, produtos e subprodutos da <strong>flora</strong> silvestre brasileira e exótica dos anexos da Cites” (modelo E00084): o pedido de LPCO passa a ser feito <strong>pelo exportador,</strong> uma vez que o documento não será mais registrado pelo órgão anuente (de ofício);</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Licenças de Exportação de “Espécimes, produtos e subprodutos da <strong>fauna</strong> silvestre brasileira e exótica, Cites ou não Cites” (modelo E00085): </span>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">O pedido de LPCO passa a ser feito <strong>pelo exportador,</strong> uma vez que o documento não será mais registrado pelo órgão anuente (de ofício);</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Serão <strong>incluídos</strong> os campos:</span>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Nome científico completo da espécie” (ATT_5643): de formato lista estática;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Objetivo da Operação” (ATT_5621): de formato lista estática;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“É produto constante dos Anexos da Cites?” (ATT_5620): de formato booleano (sim ou não), <strong>condicionante</strong>;</span>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>Se responder “sim”,</strong> será requerido o atributo: “Número da licença no SISCITES” (ATT_1466);</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>Se responder “não”,</strong> serão requeridos os atributos:</span>
<ol>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Descrição simplificada do produto” (ATT_5660): formato lista estática;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Descrição da parte do animal que compõe o produto” (ATT_5641): formato lista estática;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Tipo de marcação” (ATT_5640): formato lista estática;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Número da marcação (quando couber)&#8221; (ATT_5622): formato texto;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">“Origem do espécime” (ATT_5642): formato lista estática.</span></li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li style="list-style-type: none;"></li>
</ol>
</li>
</ol>
<ol style="text-align: justify;">
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li style="list-style-type: none;"></li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Os valores das listas serão disponibilizados na planilha “<a href="http://siscomex.gov.br/informacoes/tratamento-administrativo-de-exportacao/">Tratamentos Administrativos, Modelos de LPCO e Atributos na Exportação</a>”, aba 08.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 043/2021</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-043-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 12:42:05 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=19382</guid>

					<description><![CDATA[Informamos que, a partir de 29/12/2021, as exportações dos produtos classificados na NCM 3301.90.40 passarão a requerer a “Licença de Produtos da Faixa Amarela” (TA E0082, Modelo E00009), a ser solicitada no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, para anuência pela Diretoria de Fiscalização de Produtos [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Informamos que, a partir de <strong>2</strong><strong>9</strong><strong>/12/2021</strong>, as exportações dos produtos classificados na NCM <a href="https://portalunico.siscomex.gov.br/classif/#/nomenclatura/330190?criterio=33019040" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3301.90.40</a> passarão a requerer a “Licença de Produtos da Faixa Amarela” (TA E0082, Modelo E00009), a ser solicitada no módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, para anuência pela Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados do Exército (DFPC).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">O LPCO será requerido desde que se trate de:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Pimenta líquida gás pimenta; oleoresin capsicum (capsaicinoides):capsaicina (ATT_5601, valor 01).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 042/2021</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-042-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:45:26 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=19210</guid>

					<description><![CDATA[A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que, tendo em vista a publicação da Medida Provisória nº 1.079, de 14/12/2021, os Atos Concessórios dos regimes especiais de Drawback de que tratam o art. 12 da Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009 (Integrado Suspensão), e o art. 31 da Lei nº 12.350, de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que, tendo em vista a publicação da Medida Provisória nº 1.079, de 14/12/2021, os Atos Concessórios dos regimes especiais de Drawback de que tratam o art. 12 da Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009 (Integrado Suspensão), e o art. 31 da Lei nº 12.350, de 20 de dezembro de 2010 (Integrado Isenção), que tenham vencimento improrrogável em 2021, poderão ser prorrogados, em caráter excepcional, por mais um ano, contado da data do respectivo termo.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">As empresas beneficiárias interessadas deverão enviar Ofício contendo a solicitação de prorrogação com base na Medida Provisória nº 1.079, de 14/12/2021 e o(s) respectivo(s) número(s) do(s) ato(s) concessório(s) à Coordenação de Exportação e Drawback (COEXP) da Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior (SUEXT), por meio do Módulo Anexação Eletrônica de Documentos do Siscomex (<a href="https://portalunico.siscomex.gov.br/portal/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://portalunico.siscomex.gov.br/portal/</a>), criando um dossiê do tipo “Dossiê de Drawback” e informando, no campo “Descrição”, a expressão “Prorrogação”.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Importante: o Ofício deve conter e-mail do solicitante, <span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Os Atos Concessórios previamente beneficiados com a Medida Provisória nº 960, de 30/04/2020 (posteriormente convertida na Lei nº 14.060, de 2020), estão abrangidos pela possibilidade de prorrogação contida na Medida Provisória nº 1.079, de 14/12/2021.</span></p>
<p><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 041/2021</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-041-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:40:36 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://www.siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=19130</guid>

					<description><![CDATA[A Receita Federal do Brasil e a Secretaria de Comércio Exterior comunicam a suspensão do cronograma de limitação de acessos aos serviços de consulta, via serviço (API), dos módulos Declaração Única de Exportação (DUE) e Controle de Carga e Trânsito (CCT), de que tratam a Notícia Siscomex Sistemas n° 009/2021 e a Notícia Siscomex Exportação n° 032/2021, ambas de 08/09/2021. O limite [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="xmsonormal" style="background: white;"><span style="color: black;">A Receita Federal do Brasil e a Secretaria de Comércio Exterior comunicam a suspensão do cronograma de limitação de acessos aos serviços de consulta, via serviço (API), dos módulos Declaração Única de Exportação (DUE) e Controle de Carga e Trânsito (CCT), de que tratam a <a title="URL original: http://siscomex.gov.br/sistemas/sistemas-n-009-2021/. Clique ou toque se você confiar neste link." href="http://siscomex.gov.br/sistemas/sistemas-n-009-2021/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Notícia Siscomex Sistemas n° 009/2021</a> e a <a title="URL original: http://siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-032-2021/. Clique ou toque se você confiar neste link." href="http://siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-032-2021/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Notícia Siscomex Exportação n° 032/2021</a>, ambas de 08/09/2021.</span></p>
<p class="xmsonormal" style="background: white;"><span style="color: black;">O limite atual é de 1000 acessos por hora por CPF. </span></p>
<p class="xmsonormal" style="background: white;"><span style="color: black;">O cronograma de limitação permanecerá suspenso até que novas avaliações técnicas sejam realizadas. Após tal análise, e em sendo estabelecidos novos limites, os intervenientes serão comunicados com a devida antecedência.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="xmsonormal" style="background: white;"><span style="color: black;">Subsecretaria de Administração Aduaneira/Coordenação-Geral de Administração Aduaneira/RFB</span></p>
<p class="xmsonormal" style="background: white;"><span style="color: black; background: white;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior/SECEX</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 040/2021</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-040-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 14:15:56 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=19035</guid>

					<description><![CDATA[Informamos que, a partir de 08/12/2021, serão promovidas as seguintes alterações no Tratamento Administrativo aplicado às exportações de produtos sujeitos à anuência da Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados do Exército (DFPC): 1. Os produtos abaixo passam a requerer a Licença de Produtos da Faixa Amarela (LPCO Modelo E00009): 8525.80.12: Com sensor de imagem a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Informamos que, a partir de 08/12/2021, serão promovidas as seguintes alterações no Tratamento Administrativo aplicado às exportações de produtos sujeitos à anuência da Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados do Exército (DFPC):</span></p>
<p><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>1. Os produtos abaixo passam a requerer a Licença de Produtos da Faixa Amarela (LPCO Modelo E00009):</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">8525.80.12: Com sensor de imagem a semicondutor tipo CCD, de mais de 490 x 580 elementos de imagem (pixels) ativos, sensíveis a intensidades de iluminação inferiores a 0,20 lux</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">8525.80.14: Com sensor de imagem a semicondutor tipo CMOS, de mais de 490 x 580 elementos de imagem (pixels) ativos, sensíveis a intensidades de iluminação inferiores a 0,20 lux</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">8525.80.15: Outras, próprias para captar imagem exclusivamente no espectro infravermelho de comprimento de onda igual ou superior a 2 micrômetros (mícrons) mas não superior a 4 micrômetros (mícrons)</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">8525.80.19: Outras</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">8525.80.21: Com três ou mais captadores de imagem</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>Em todos os casos acima o LPCO será requerido desde que os produtos a serem exportados se tratem de:</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Equipamento para visão noturna ou termal (que apresente particularidades técnicas e táticas direcionadas ao emprego militar ou policial):</span></p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> os equipamentos de visão noturna de Geração II ou superior;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> os equipamentos de visão termal do tipo ‘<em>passive</em>’ resfriado;</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> os equipamentos de visão termal do tipo ‘<em>passive</em>’ com alcance maior ou igual a 250 metros, segundo o Critério de Johnson para detecção de alvos com 90% de probabilidade; e</span></li>
<li><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"> todas as lunetas com características de visão noturna ou termal.</span></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>2. Fica alterada a descrição dos produtos classificados na NCM 8525.80.22 (ATT_4881) requeridos na Licença de Produtos da Faixa Amarela (LPCO Modelo E00009):</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">DE:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Equipamento para visão noturna ou termal</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">PARA:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Eqp visão not/termal detecção passiva,acopl a arma de fogo ou não, c/ Intens de luz resid c/ tubos fotomult intens de 2ª ger/sup e visão termal 2 dimen, LWIR faixa de 8 a 14µm e alc mín 250m ou sist de arref, tipo cryocooler c/ captação passiva resfr</span></p>
<p><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;"><strong>3. Fica alterada a descrição dos produtos classificados na NCM 8525.80.29 (ATT_1214) requeridos na Licença de Produtos da Faixa Amarela (LPCO Modelo E00009):</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">DE:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">C/ DISP VISÃO NOTURNA(EXCETO DETECÇÃO ATIVA, DESDE QUE Ñ ACOPLÁVEL À ARMA)</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">PARA:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Eqp visão not/termal detecção passiva,acopl a arma de fogo ou não, c/ Intens de luz resid c/ tubos fotomult intens de 2ª ger/sup e visão termal 2 dimen, LWIR faixa de 8 a 14µm e alc mín 250m ou sist de arref, tipo cryocooler c/ captação passiva resfr</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Operações de Comércio Exterior</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Exportação n° 039/2021</title>
		<link>http://www.siscomex.gov.br/exportacao/exportacao-n-039-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Siscomex]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 18:25:21 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">http://siscomex.gov.br/?post_type=exportacao&#038;p=18549</guid>

					<description><![CDATA[A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que as exportações brasileiras de frango (NC 0207 14 10, NC 0207 14 50 e NC 0207 14 70); e peru (NC 0207 27 10, NC 0207 27 20 e NC 0207 27 80) para países da União Europeia (UE), relacionadas aos contingentes pautais com os números de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">A Secretaria de Comércio Exterior (Secex) informa que as exportações brasileiras de frango (NC 0207 14 10, NC 0207 14 50 e NC 0207 14 70); e peru (NC 0207 27 10, NC 0207 27 20 e NC 0207 27 80) para países da União Europeia (UE), relacionadas aos contingentes pautais com os números de ordem 09.4410 e 09.4420, deverão apresentar <strong>prova de origem para introdução em livre prática</strong> a ser emitida pelo Banco do Brasil (BB).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">A exigência passou a ser adotada pelo bloco europeu por meio do Regulamento de Execução (UE) 2021/760 e os exportadores brasileiros devem apresentar a prova de origem para introdução em livre prática, em conformidade com os artigos 57°, 58° e 59° do Regulamento de Execução (UE) 2015/2447.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">O padrão e modelo do documento é o mesmo já emitido pelo BB para os outros contingentes pautais de carne de aves que a UE concede ao Brasil.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: Raleway; font-size: 16px;">Subsecretaria de Negociações Internacionais – SEINT</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>